1. The Method use to remove white space from a string?
a) Split()
b) Substring()
c) Trim()
d) TrimStart()
View Answer

Answer: c

2. Among the given collections which one is I/O index based?
a) ArrayList
b) List
c) Stack
d) Queue
View Answer

Answer: a
3. In which of the following collections is the I/O based on a key?
a) BitArray
b) SortedList
c) Queue
d) Stack
View Answer

Answer: b
4.Which of these is used to access members of class before the object of that class is created?
a) public
b) private
c) static
d) protected
View Answer

Answer: c
5. How many Bytes are stored by ‘Long’ Data type in C# .net?
a) 8
b) 4
c) 2
d) 1
View Answer

Answer: a
6. Default Type of number without decimal is?
a) Long Int
b) Unsigned Long
c) Int
d) Unsigned Int
View Answer

Answer: c
7. The correct way of incrementing the operators are:
a) ++ a ++
b) b ++ 1
c) c += 1
d) d =+ 1
View Answer

Answer: c
8. Which of the following is/are not Relational operators in C#.NET?
a) >=
b) <>=
c) Not
d) <=
View Answer

Answer: b
9. What is the process by which we can control parts of a program that can access the members of a class?
a) Polymorphism
b) Abstraction
c) Encapsulation
d) Recursion
View Answer

Answer: c
10. Which of these operators can be used to concatenate two or more String objects?
a) +
b) +=
c) &
d) ||
View Answer

Answer: a
----------------------------------True And False------------------------------
1. A function can return more than one value.
a. True b. False 
b
2.If a function returns no value, the return type must be declared as void.
a. True b. False 
a
3.A local variable declared in a function is not usable out side that function.
a. True   b. False 
a
4.Arithmetic operators are called binary operators when you use two arguments with each operator.

CORRECT: This is true.
5.The data components of a class often are called its iteration.

This is false.
6.The public modifier allows unlimited access to a method.

This is true
7.You declare a Boolean variable by using type integer.

This is false
8.A parent class is a synonym for base class.

This is true
9.The new operator is used to create objects.

This is true
10.The conditional AND operator is written as &&

This is true
