1. When was the first version of Microsoft SQL Server released?
a) 1983
b) 1988
c) 1990
d) 1991
View Answer
Answer: b

2. _________ is free database software running free SQL Server technology.
a) SQL Server Express
b) SQL Server Workgroup
c) SQL Server Enterprise
d) SQL Server Web
View Answer

Answer: a

3. Which of the following is not a database object?
a) Database Diagrams
b) Stored Procedures
c) PowerShell
d) Index
Answer C
4. ______________ is schematic drawing used for representing relationships in database.
a) Trigger
b) Database Diagrams
c) Table designer
d) Query Editor
View Answer

Answer: b
5. The _________ database is used by SQL Server Agent for scheduling alerts and jobs, and recording operators.
a) model
b) msdb
c) master
d) temp
View Answer
Answer: b

6. Which of the following is a large object data type?
a) varchar(max)
b) varbinary(max)
c) nvarchar(max)
d) image
View Answer

Answer: d

7. Data types in SQL Server are organized into how many categories?
a) 6
b) 8
c) 9
d) 10
View Answer

Answer: a
8. ______________ function returns current date and time.
a) SET DATEFIRST
b) SYSDATETIME
c) Cert_ID
d) GETDATE
View Answer

Answer: d
9. Which SQL keyword is used to retrieve a maximum value?
a) MOST
b) TOP
c) MAX
d) UPPER

Answer c
10. Which of the following is not a DDL command?
a) UPDATE
b) TRUNCATE
c) ALTER
d) None of the Mentioned
View Answer

Answer: a
------------------------------------True And Fales Questions---------------------------------------------
1. 	
The condition in a WHERE clause can refer to only one value.

A.	True
B.	False
Answer: Option B

2. 	
The ADD command is used to enter one row of data or to add multiple rows as a result of a query.

A.	True
B.	False
Answer: Option B
3. 	
A SELECT statement within another SELECT statement and enclosed in square brackets ([...]) is called a subquery.

A.	True
B.	False
Answer: Option B
4. 	
SQL is a programming language.

A.	True
B.	False
Answer: Option B
5. 	
SELECT DISTINCT is used if a user wishes to see duplicate columns in a query.

A.	True
B.	False
Answer: Option B
6. 	
Indexes can usually be created for both primary and secondary keys.

A.	True
B.	False
Answer: Option A
7.The HAVING clause acts like a WHERE clause, but it identifies groups that meet a criterion, rather than rows.

A.	True
B.	False
Answer: Option A
8. SQL is a data sublanguage.

A.	True
B.	False
Answer: Option A
9. 	
ORDER BY can be combined with the SELECT statements.

A.	True
B.	False
Answer: Option A
10. Data manipulation language (DML) commands are used to define a database, including creating, altering, and dropping tables and establishing constraints.

A.	True
B.	False
Answer: Option B
